際遇同運氣有冇得量化計算出嚟？

見啲二世祖一出世就好命，入名校，讀專科，出嚟又搞得成公司，一代輝煌過一代。

又見過啲出生一般，但遇上伯樂，由平平無奇嘅打工仔變成財務自由嘅中小企老闆。

當然亦有人際遇一般，打份平常嘅工，攞份合理嘅薪水，咁就一世。

亦有人好似本窮狗咁，付出比人多，收獲比人少，好嘅機遇少，差嘅機遇多，此乃賤等命。

---

假如際遇同運氣可以透過一 set 環境系數量化 (eg. 父母、先天遺傳學、出生地、宏觀經濟 etc.)，咁計到自己生存落去仲差嘅就走去自殺，計到自己努力活落去嘅回報較高嘅就生存落去，會唔會減少到世上不必要嘅痛苦？

聽日唔知聽日事 點量化？

同風水命理差唔多，有人話風水命理係迷信的表現，但其實人的樣同性格可能反映到日後的際遇。

咁啲weighting都係人定嘅啫
窮有窮過法
唔通人地計到你賤等命你就真自殺咩
聽日繼續返工啦

我覺得可以用生存公允值嘅方法

高過 1.0 就值得生存落去

以本人為例：
出生香港 + 有自閉 = -0.3
香港做 IT = -0.1
冇海外護照 = -0.1
唔係住公屋 = +0.1
有 degree = +0.05
父母唔係專業人士 = -0.1
...

計到最後 < 1，可以自殺

以某二世祖為例：
出生香港 + 父母身家過十億 = +0.5
有 PhD = +0.1
從事金融相關行業 = +0.2
二世祖 + 有自己公司 = +0.1
...

計到最後遠高於 1，𠵱啲就富貴命

唔識該用discontinous嘅attribute計
因為世上好少野係非黑即白
例如你想有錢就高分啲係應該用錢數計返個比例
例如你有錢數 = $m
你個分就加 log(m)*k 咁
好似認真咗

*唔應該用discontinous嘅attribute計

有 例如係基於上一代人既家境統計下一代既發展
個案既話 最好都係用返質性研究